精神健康服務的專業人士就「7.21元朗恐怖襲擊事件」之聲明

《一群從事精神健康服務的專業人士就「7.21元朗恐怖襲擊事件」之聲明》

就七月二十一日晚上於元朗區發生的嚴重暴力事件，引致全港市民的情緒及精神健康均受到衝擊，我們表示極度關注，故書此聲明。

七月二十一日晚上一批白衫人士手持攻擊性武器，有組織、有預謀地於元朗西鐵站內外向市民進行多次無差別的襲擊行動。過程顯示白衫人士明目張膽、目無法紀地公然威嚇及侵害市民的人身安全。被施襲人士（老弱婦孺無一倖免）皆受到不同程度的身體傷害及驚嚇，身體留下切膚的傷痕，內心更遺留不能磨滅的創傷。更甚，透過觀看媒體直播或新聞的全香港市民，亦同樣感到極度驚恐，人心惶惶。直至翌日，全港市民仍需提心吊膽地進出該區。顯然而見，無論是直接經歷或透過媒體知悉該事件的市民，精神及情緒均受到極大衝擊。

對於港鐵、警察乃至政府於事故發生當時及後數小時以至二十二日下午三時所作出的行動及回應，我們均感十分失望和難以忍受。尤其是警員處理此嚴重事故之手法及態度：如元朗警區助理指揮官指「看不到有人持有武器」的說法；防暴警察未有即時拘捕兇徒便收隊；八鄉分區指揮官曾與一群白衣漢交談，更對他們稱「心領」等。以上種種行為，使廣大市民有理由相信警方選擇性執法及包庇惡勢力之疑。

再者，有鑑於七月二十二日早上網絡瘋傳新界多個地區將於當天下午至晚上發生追斬事件，使元朗及屯門等地區的商戶、學校乃至政府部門亦提早關閉及停止服務。由此可見，恐懼的氣氛蔓延整個香港，全港市民面對惡勢力的橫行，均感到生命安全受威脅，亦對警察維持治安的功能完全失去信心，故只能人人自危，活於恐懼之中。

作為從事精神健康服務專業的一份子，除了堅守社會公義，更關注市民因事件所引發的精神及情緒困擾。同時，我們對罔顧香港法律、藐視香港市民人權的暴徒及部門，感到極度憤怒。因此嚴正要求特首正視問題，成立有公信力之獨立調查委員會，著手調查公職人員行為失當，以重建市民對警方執法及維持治安的信心，讓香港市民可以重新看見香港是一個治安良好的法治社會。

一群從事精神健康服務的專業人士上

睇錯一群白卡佬發聲明